https://web.archive.org/web/20020618121031/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=230

### [4600] 無言のパンダ	2001.11.20 TUE 12:53:41　
	
こんにちわ。たびたび現れてすみません(^_^;)

＞まろ様（４５９９）
今週のＡＨ休載の件、さっそくのご報告ありがとうございます！
やっぱりそうなんですか～？では予告ページのほうが誤植だったのですね・・・。う～ん、だったら大きな声では言えませんが、今週号のバンチはパスですね私は。(~_~;)
娘は「ガウガウわー太」が読めない！とがっかりでしょうけど・・・。ところで「デ＠モン」のこと気にとめてくださって、ありがとうございます(._.)娘のイメージとしては、リョウ＆香ではなくてＧＨをイメージしてるみたいですが・・・。
歌詞を一部伏字で紹介させてもらうと、
「私は、ただこ＠に生＠る、存在意味を問＠」
「君は何＠言わず、そばにい＠て微笑み＠くれた」などなど。
娘は「１０人中４人は共感してくれる」と言っておりますが（？）さてどんなもんでしょう？まぁ当分番組やってるので、もしも聞ける時間があれば、聞いてみて「ここんとこはそうかも」とか言ってやってください。喜びますんで。「ちがうんじゃな～い？」と思われる方は黙っといてやってください。泣きますんで・・・（笑）

### [4599] まろ（キキッ！（ブレーキ音）―現場到着―）	2001.11.20 TUE 11:14:21　
	
レスれす。

[４５９７］無言のパンダさま
　おっは～です！え、と、やっぱ今週号にＡＨはのってなかったすねェ（涙）来週までお預け、と言ったところでしょうか。
　そーいえば『デジモン』ってこっち（関東）では日曜のあさにやってるようです（観たコトないっすが・汗）。今度時間を割いて、例の曲、聴いてみようかと思います（笑）

### [4598] まろ（―赤色灯点灯！―）	2001.11.20 TUE 10:59:51　
	
おっは～～！です。
お、おっさんさまからレスが。早速、お返事モード！っす（笑）

[４５９２］おっさんさま
　おぃ～っす！（いか○や長さん風）え、声が小さい？（汗）
ドリフトっすか。ボキの愛車（ＧＨ）のホントの名前は、スバルの『ヴィヴィオ　ビストロ　シフォン』といいます（←な・長っ！）。
いわゆる、レトロ調グルマの先駆けっすね。ちなみに、ボキのクルマ、前輪駆動車で、ＳＣ（※１）やＬＳＤ（※２）は付いてません（笑）ですから、俊夫のようなドリフト、できないんっすよ。
　まあ、技術的に（※３）はできる、と思います。実際の経験は無いっすが。ただ、今年の大雪（※４）の時の仕事の帰り（スタッドレスを履いてもキツイ状況だった）に、新雪１０センチの『狭い路地』（横浜や鎌倉、これ多いっす・汗）で、ハンドル切っても曲がれなくって（※５）、仕方なくサイドブレーキを引き（後輪をロックさせて）カウンターを当てて曲がってました。
その時、若干ドリフトっぽかった（※６）気がします（笑）

※１『ＳＣ』・・・スーパーチャージャーの略。いわゆる『過給器』のひとつ。過給器とは、普通のエンジンよりも多くの空気と燃料を、強制的に燃焼室（シリンダー）に送り込むことで、パワーを稼ぐ機器をさす。なお、過給器にはＳＣとターボがある。これらが搭載されたクルマは『速くて力持ちだが燃費は良くない』と思っても間違いではない。

※２・・・リミテッド・スリップ・デフの略。この機器が装着されていると、滑りやすい路面でのタイヤの空転（スリップ）を、防いでくれる。カーブを曲がるときは、内側のタイヤの空転を抑え、（本来なら、曲がれずに暴走するところを）曲がれるよう制御してくれる。ちょっと高価なシロモノ。

※３・・・プレ○テの『ＧＴ』（グラ○ツーリスモ）をハンドルコントローラでプレイ（苦笑）し『感覚的にはできる』という事を指す（ゲームなら失敗しても安心っす・笑）。

※４・・・神奈川（横浜）では１０センチも積もれば大雪である。何しろ小高い丘（山？）が多く、キツイ坂道も超多い！
（→ボキんトコや、ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴさまの住んでる地域なんか特に）坂でスリップして事故ったり、スタック（雪などにタイヤがハマリ脱出できなくなること）して、ヒトんちの前に乗り捨てて行ったり・・・（冷や汗）

※５・・・※２のＬＳＤが付いてないとこーなる（笑）

※６・・・このとき左折動作だった。平均速度１５キロほどで、以下の操作をして曲がった。
「弱くブレーキを踏み、ステアリング（ハンドル）をやや左に切る」→「曲がらんのでサイドブレーキを一瞬引き、後輪をロックさせる」→「クルマは左方向へ横滑りを始める」→「カーブ内側のガードレールにぶつからんよう、右一杯のカウンター（逆ハン）を当て、アクセル全開」→「カーブ出口にさしかかり、アクセルをパーシャル（半開）に戻す」→「クルマの横滑りが収束した瞬間、ステアリングを元に戻す」→「クルマは何事もなかったように直進」
ちなみに、この道、双方向通行でありながらクルマのすれちがいはほとんど不可な３メーター道路（その為、一部、待避所がある）。左手には歩道用のガードレール、右手には民家のブロック塀が迫る中、あと１５センチで民家のブロック塀にぶつかるとこだった（冷や汗）ちょっち、ゲームの応用が利いた、かな（笑）

バカな内容でしかも、この長さ（汗）みなさん、ホントにスミマッセン！

### [4597] 無言のパンダ	2001.11.20 TUE 10:19:22　
	
おはようございます。

昨日の深夜、「もしかして！」と思い、ベランダに出て空を見たのですが、残念ながら流星群は確認できませんでした。
寒くて、すぐに部屋に入っちゃったんですけどね（笑）
でも、いつもは窓から見る空しか見てなかったけど、自分の頭の真上を見上げたら、すっごい星空！
それにしても多いよ～と思うほど、星が密集していて輝いてました！おかげで得した気分になれましたよ☆☆☆(^^)

ところで今週のバンチ、ＡＨはやっぱり休載でしたか？
確認された方、どうかご一報を！お願いしまーす！(._.)

ではまた、失礼します。

### [4596] 琴梨	2001.11.20 TUE 00:33:16　
	
こんばんは。琴梨です。

　ホントに回転速いですね。

　しし座流星群、前回とは比べものになりませんでしたね。
また夜中に「Ｈｅｒｅ，Ｔｈｅｒｅ，Ｅｖｅｒｙｗｈｅｒｅ」を歌ってしまった…　きれいな星空は大好きです。

　○○とお酒を飲めるなら…
　りょうちゃんと飲みにいけたらすごく楽しそう♪　何軒もハシゴして、歌って踊って、周りのお客さんも巻き込んで大騒ぎ！のヴァージョンと、「都会のシンデレラ」っぽく素敵な大人のデートも捨てがたい…
　海ちゃんと行ったら、会話が続かないからずっと黙々と飲んでそのうち飲みつぶれてしまいそう。酔っぱらって、海ちゃんをからかう！？のもいいかも。
　槙村アニキは潰れちゃっても最後まで面倒みてくれそう。でも、あんまりひどいとお説教モードに突入されそう。　

　明日はバンチの発売日だけど、やっぱり「ＡＨ」はお休みなんですよね…　もう一週は長いなぁ





### [4595] K.H	2001.11.20 TUE 00:04:33　
	
これで二度目なんですが、やはり「一週間が過ぎるのが速い・・・」だあって、明日はバンチの発売日！
　
＞無言のパンダ様[4569]

　レス有難うござい！「りょうちゃん、もっこり大暴走～！」
です。（う～ん、セクハラすれすれかな？）
　確かに、あの一言は「火に油」だった気がしますね。まあ、A.Hを読んで悲観的になった香ファンへの慰め、と解釈しようとボキは努力していますけど。
　原先生の「蒼天の拳」には、そんなこと書かれていなかったんですよ。よく読むと、「北斗の拳」と関係ある作品ですが、微妙に設定が異なっているんですが。
　でも、ここのBBSにカキコしている皆様は、「リョウとの再会」を純粋に喜んでいる方が多いと思います。（ボキもそうで～す）

＞sweeper様[4577]
　　
　「決闘ってわけか・・・相変わらず古風というか、律儀というか・・・」
　sweeper様のName欄のカキコ、すごいかわいい！なんか、「私がんばってる！」っていう新米スィーパーの描写みたいで。
　そういえば、以前どなたか書かれたんですが、「リョウが香を意識するようになったのはいつごろから？」というのがあったんですが、ボキはアイドル「松村渚」の話からだと思っています。
　その理由は、香の半裸をみて、リョウが「もっこり」しなくなったからです。リョウの「もっこりしない」という現象は、愛情のバロメーターみたいに思えてならないんですよ。（もちろん、ブラッディーマリーは例外）
　ちなみにsweeper様は、いつごろだと思われますか？

「よかろう・・・でもオレ丸腰なんだわ、これが。（まいったね、これじゃあ決闘できましぇん）」

＞sweeper先生[4577]

“是决斗吗···还是老样子呢，还是规矩呢···”
sweeper Name栏里的留言，好可爱!总觉得“我很努力!”好像是对新来的游泳运动员的描写。
这么说来，以前有人写过，“獠是从什么时候开始意识到香的?”的故事，不过，我想是偶像“松村渚”的故事。
理由是，看到香的半裸，獠不再“难受”。我不得不把獠的“Mokkori”的现象看作是爱情的晴雨表。(当然，血腥玛丽例外)
顺便一提，sweeper先生，您认为是什么时候呢?

### [4594] さえむら	2001.11.19 MON 23:52:48　
	
お久しぶりです。さえむらです。
五日振りくらいに来たら、ログは溜まってるし、なかなかネットが上手く行かないし。
時間ばかりがかかってしまった。

[CM]
ユニ＠ロのエ＠テックジャ＠ットのCMで、何人かの男性が跳んだりしているんですが、見ながら、Ｃ・ＨおよびＡ・Ｈのビルからビルに跳び移るシーンを思い出しました。

[質問　グラスハートの呼び方]
みなさんは、「グラスハート」をどう呼んでいるんでしょうか？
そのまま、グラスハートって呼ぶのも、長くて呼びづらいし。
「グラちゃん」とか？
お教え下さいm(_ _)m

[質問　リョウと槙村が出逢ったきっかけ]
リョウと槙村・冴子は、どうやって出逢ったんだろう。
Ｃ・Ｈのアニメでは、犯人と刑事としての出逢いだったけれど。
最近、不思議で仕方がありません。
（先週号の仲間が勢揃い、みたいな時に、どんな出会い方だったのかを考えていて、どうしても槙村・冴子との出逢い方だけが、しっくり来なくて。）

[レス]
＞無言のパンダ様[4438,4468]
いろいろありがとうございます～。
負けないぞ、と。(^～^)

＞おっさん（ついに、呼び捨てしました～。）
風邪を引いて、喉を傷めていらっしゃるそうですが、寝る時にタオルを喉に巻くといいですよ。
あと、彼（？）とうまくいくといいですね。(^_^)/~~

＞ちゃこ様
ペットの猫さん、具合はいかがですか？
元気になりますように.....。

「鍋やきうどん」って、やっぱり、しょうゆ味なんでしょうね、きっと。
（「みそ煮込みうどん」ではないですよね～）
関係ない事を失礼いたしました。

### [4593] 三毛猫	2001.11.19 MON 22:30:21　
	
こんばんは。　m^^=
ずっと前に「イラストレーションズ」を探しに行ったとき、
古本屋でものすごいカッコイイ曲がかかってたんです♪
ちょうどその時「イラストレーションズ」を見つけて、
表紙のパイソンを持っているリョウにピッタリで、
それ以来、その曲とパイソンを構えて走っているリョウのイメージがずっと頭の中にありました。
でも、曲のタイトルが全然分からなくて、夕べから調べまくってました。しし座流星群も見れる時間まで起きていて、外も見ずにそんな事やってました･･･(T T)
で、ここの過去ログを日記のように日付をさかのぼってから、
ラジオ局のオンエアリストを検索しました。
今はリストから曲のサンプリングも聴けるから便利ですよね♪
それで、バッチリ見つけました！！
ファットボーイ・スリムの「The RockaFeller Skank」って曲です。新譜じゃないけど、結構あちこちの番組でBGMで掛かっていたりします。よく聴いた辺りだと、日テレで前までやっていた堂本光＠の「ピカ＠チ」のオープニングで使われていた曲です。

もし、ＣＨやＡＨが新しくアニメ化するなら、
今までのＴＭやＢ’ｚなどの月７アニメ系のJ-popもいいけど、
フロア・ＵＫテクノ系の曲もカッコイイんじゃないかな？
クラブ通いはしていませんけど、意外とコッチ系統の音楽も好きです♪（いわゆる“うちテク”っ奴です）
皆さんのイメージを壊しちゃうかもしれませんが、
小室氏も最近はコッチ系統を意識している部分があるんで、結構いけますよ！！

明日のバンチはどっちの告知の方が正しいんでしょうね？
そういえば、そろそろ聴コミの発送もあるし。（ちょっと、気が早いか･･･）
当たればいいな～♪

### [4592] おっさん（岐阜県：再び登場！）	2001.11.19 MON 22:15:11　
	
度々失礼します。さっきは１８：００からお寺さんが見えたので（今日は父の月命日）一旦消えてました。ということで再び登場です。
まみころ様（４５９１）ち～っす。しし座流星群を見る前から風邪を引いてました＾～＾；。私の場合は濃尾平野が広がってますので見れるていえば見れるので・・・。それで見て自分の願い事叶えられるのかな～？なんて思ってしまうおっさんなのであります。
まろ様（４５９０）、うい～っす。ひとつ聞いていいっすか？まろ様の今乗ってる車ってなんですかね？実際にドリフトやったことあるんっすか？聞いたことある気がするんっすが弟と姉の旦那さんがやったことあるようでないような話を聞いたことがあるんで（姉の旦那さんはアンフィニＲＸ－7で弟はエボⅢに乗ったことありますし、姉はセリカＧＴ－Ｒに実際乗ってましたね。今は普通の車ですが、今までの３台は全てＭＴ車。ちなみに私はスズキのKeyに乗ってますが、私のはＡＴ車＾～＾；）どうなのかなって思ってしまったおっさんっす。
最近、自分の好きな人のこと書いてますが、ここ何日か思ってしまったことなんですが私より彼のほうが私以上にオクテなのかなって思ってしまった。sweeper様のを見ててそうなのかなって思ってしまった。お互いが本当に素直になれるときってどうなのかなって＾～＾；。
luna様（番号忘れ）、ち～っす。こんでも一応女っす。見た目男と間違えやすいこともありますけど＾～＾；。
ということで、今日はこの辺で・・・おっさんでした。


### [4591] まみころ（再び･･･。笑）	2001.11.19 MON 20:34:55　
	
どうも、再びまみころです。
どうやらしし座流星群は今年は凄かったようで、流星雨だそうです。
テレビでは３回ほど連続で落ちてたり、流星痕と呼ばれる物も映ってました。
あれを生で見られた方は羨ましい･･･。（笑）
といっても来月はふたご座流星群等、２つほどくるようですね。
ちなみに来年１月もくるようですが･･･。（笑）

＞無言のパンダ様［４５８７］
　おっさん様が今日も見れるとおっしゃられてるので、今日はどうでしょう！？
私も山とかまで行かないと無理かな？と半分諦めの状態だったのですが、
見ようと言ってくれた人がいたので見る事が出来ました。
多分私１人だったら最初から諦めて寝てたかも･･･。（笑）

＞おっさん様［４５８９］
　風邪ですか？体大事にして下さいね。
ハッ！？もしや昨日のしし座流星群のせいだったり･･･？（笑）

### [4590] まろ（所轄じゃ～ないが、放っとけんたい！）	2001.11.19 MON 18:57:45　
	
おこんばんは。ちょこっとレスに上がりました。

［４５８６］ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴさま
　お久しぶりです。学校の方はいかがですか？
そういえば、ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴさまのＨＮってＣＥの海原　神が出てくる話の、瞳が乗っていたチューンド（というより００７仕様？）ポルシェから取ったものなんですか？
　もし、時間があったら、その時教えてください（笑）
ちなみに私はあの話、好きです。今から２０年前（まだＣＣさんは生まれてませんよね・苦笑）の青山通り（某プ○ステの本社当たり）では『青山ゼロヨン』といって、実際にあのようなレースが行われてました。あそこで、俊夫が『交機』（交通機動隊）のポルシェで瞳のクルマを突っつく（追いまわすこと）ところ、壮観です（笑）カーブで無意識に４輪ドリフト（※１）するところなんか特に（微笑）

※１『４輪ドリフト』・・・クルマを速く走らせる為のテクニックのひとつ。カーブの手前で、意図的にクルマをカーブ内側に横滑りさせ、カウンターを当てる（→カーブとは反対方向にハンドルを切ること）ことで、（横滑り状態でありながら）普通の状態より高い速度で（カーブを）通過できる。

### [4589] おっさん(岐阜県：ラジオで・・）	2001.11.19 MON 17:52:36　
	
毎度、風邪引いてやっぱしんどいおっさんっす。風邪ひてないか～？今もゴホゴホっす。ということで皆様いつものご挨拶せ～のおっは～！！
しし座流星群、今ラジオ聴いてますが（FM-Aichi）まだ今日も見れる見たいっすよ。私も聴いただけなんで、でも昨日はおもいっきり見るのを忘れました＾～＾；。見れるなら見てみたいです。
まろ様（４５８２）、ち～っす！！もちばちＯＫっすよ！皆が使ってくれたらいいっすね。
ということで、一回引っ込みます。また後で・・・。

### [4588] kinshi	2001.11.19 MON 17:37:13　
	
＞こんにちは、いや、もう　こんばんは、かな？
ごめんなさーい　自分で話題振っといて、流星は、すっかり夢の中でした。１時までは、がんばったけど・・一昨年は、見ましたけど・・・見られた方　いかがでしたか？


＞無言のパンダ様
リョウちゃんと海ちゃん・・・どっちと飲みに行くか？
ストレス発散で、騒ぎたいとき、・・・・リョウちゃん
悩みごとがあって、誰かそばにいてほしいとき、・・・海ちゃん
凄い贅沢な選択だけど・・一生・・・だと・・・

では、また。

### [4587] 無言のパンダ	2001.11.19 MON 17:08:47　
	
＞まみころ様（４５８５）
しし座流星群、見られたんですかぁ～？
私は生まれてこのかた「流れ星」というものをみたことがないので、うらやましいです！
前回の時に、もしかして見られるかと思って空を見上げてたんですが、どっちの方向を見てればいいのかわからなくて(^_^;)
結局見えなかったんですが「やっぱり山とか行かなきゃ見れないんだ」と思って今回は最初からあきらめてました。
でもニュースで見たら、今年はすごかったみたいで・・・！
やっぱり自分の目で見られたら感動でしょうね～。(ﾟoﾟ)
流星群の代わりといってはなんですが、昨日は花火が上がるのを見ました！この季節に、なんだったんだろ～？

### [4586] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.11.19 MON 16:42:46　
	
こんにちわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。お久しぶり。最近、ここの回転が早く、ほぼ強制的にロム組になってました。参加はしたいのですが、話題がわからず、ログを一生懸命読むんだけど、読んだ量より多くカキコされるので、どんどん溜まっていき、我慢できなくなり、ついに来ちゃいました。

＞しし座流星群
　見られていた方多いようですね(近くにある５･６コのカキコを見ると)。ぼくは、見てなかったのですが、聞くところによると、５:３０頃まで見えたとか。見ればよかった･･･。今日５:００に起きたんだから。

＞ＤＶＤ
　ＣＥのＴＶ放送第２期のＤＶＤが明後日発売されます。買うつもりではいるんですが、ちょっと高い。ＣＨが、もし、ＤＶＤ化されるのなら、もっと安くして欲しいな。

＞話題
　過去ログは仕方ないので諦めて、最近の読んで話題をつかもうと思います。でも、暇な人がいたら、話題、教えて欲しいです。

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。
　

### [4585] まみころ	2001.11.19 MON 14:20:14　
	
こんにちは。昨日のしし座流星群のおかげでとっても寝不足なまみころです。（笑）
自分の家の庭から見たのですが、結構見れて嬉しかったです。
次の日を考えなければ、ちょっと遠出してでも山の上とかに行き
たかったんですけどね･･･。（笑）
＞ｋｉｎｓｈｉ様［４５８０］はしし座流星群のお話をされてま
したが、見たんでしょうか？（笑）

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様［４５７７］
　「ぐをっ！」香のトラップにてリョウ撃沈。（笑）
とまあ冗談はさておき（笑）、所さんの番組は面白いですよね～。
私もダーツとか幼稚園とか好きです。小さな子供のごめんなさい
のコーナー、あれがとっても笑えます。でも子供に何か試練を与えて
クリアさせるやつもたまに泣けたりと結構好きです。
ところでＴＲＦが好きとの事ですが、「Ｕｎｉｔｅ！ＴｈｅＮｉｇｈｔ！」
と言う曲をご存知でしょうか？私はてっきりあの曲も小室氏の曲
かと思ったのですが、以前カラオケで歌おうと作詞作曲の部分を
見たところ、何とｍ．ｃ．Ａ．Ｔこと｢富樫＠生」氏の名前！
ちょっとビックリした記憶がありました。（笑）

### [4584] 無言のパンダ	2001.11.19 MON 12:06:40　
	
こんにちわ。今日は良いお天気です☆

＞ｋｉｎｓｈｉ様（４５８０）
本当に、お酒ダメなんですねぇ。
もしかして、甘酒や奈良漬でも酔っちゃうタイプですか？
お酒が嫌いならいいけど、飲みたい気持ちがあるのに飲めないのはさみしいですねー。私は、子供の頃から「体のために」と言って小さいグラスに１杯ポートワインを飲まされてたりしてたから、すんなり飲めるようになったのかなぁ？
私の父方の祖父も、すっごい酒飲みで亡くなる少し前まで、朝から一升酒飲んでましたヨ！遺伝的要素も多分にあるってことでしょうか？（笑）でも飲まなければ飲まないに越したことないですよ。自制心が強くて「これだけしか飲まない」と決めて守れる人ならいいけど、やたら飲めると底なしになっちゃいますもんね。
体に良くないです。
それから「リョウちゃんと飲むか？海ちゃんと飲むか？」。
私はやっぱり、リョウちゃん派。海ちゃんも捨てがたいけど、ああいう寡黙な人と飲むと発散できなくて、悪酔いしちゃいそう。
それに自分が飲みたいだけ飲んだら「帰る」の一言で帰られてしましそうでコワイ！（笑）その点リョウちゃんだったら臨機応変に、その場のふいんきに合わせて盛り上げてくれたり、ムードを作ってくれたり、相談にも乗ってくれそう。
でも本当は、一緒に飲んでくれるんだったら、どちらでも大歓迎ですけどね！(^_^;)（言うのはタダってことで・・・！）

昼間っから、お酒の話ですいません～！失礼します。

### [4583] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.11.19 MON 11:22:40　
	
＞［4581］まろさま
　気分なんて別に悪くしてないんで、気にしなくていいですよ～。わたしの北条作品への“愛”（笑）を褒めてくださって、ありがとうございます。中学時代にＣ・Ｈと出逢って、本格的にはまりだしたのが高校生のときで・・・長年読んでるってだけなんですけどね。ただ単行本も何度も何度も読んでるし、イラスト集や小説とかも（買う前は少し迷ったりもするんですが）できるだけ手に入れるようにしてきた人間としては、知ってることだったらつい、レスしたくなっちゃうってだけで。打てば響くだなんて、それほどでも（照）
　アニメ、見るときはわたしは「これはパラレルなんだから、原作とは別物なんだから」と自己暗示をかけるように、自分に言い聞かせて見るようにしてるんです、頭ではわかってても、割り切るのはカンタンじゃなくって・・・でも神谷さんの声の誘惑に勝てなくって（笑）結局嫌いになれないんですよね。ＴＶから録画したテープも処分なんてできないし。持ってるのに再放送があると見ちゃったり(笑)　嫌よ嫌よも好きのうち、なんてね(笑)

＞［4581］まろさま  
心情并没有特别不好，不用在意哦~。谢谢你称赞我对北条作品的“爱”(笑)。中学时代与C·H相遇，真正开始着迷是在高中的时候···只是长年读著而已。只是单行本也看了一遍又一遍，插图集和小说(买之前也有点犹豫)也尽量入手的人，知道的事，不知不觉就想回帖卖了。。只要打就会响，这样也无所谓。  
看动画的时候，我就像自我暗示“这是平行的，和原作是不同的东西”一样，对自己说着看，虽然脑子里明白，但要切掉也不容易。··但是无法战胜神谷先生的声音的诱惑(笑)结果无法讨厌呢。从电视上录下来的磁带也不能处理。明明有重播的时候还是会看(笑)讨厌讨厌也喜欢的时候，怎么说呢(笑)  


### [4582] まろ（ウチのばっちゃんの２号店なんだ）	2001.11.19 MON 09:38:32　
	
おっは～！です。
――そうそう、ちゃんちゃんさま、「おっは～」はおっさんさまが、もともと使ってらっしゃいました。
ボキは、おっさんさまに（［４３９０］にて）免許皆伝して頂いただけなんで（ちょっと大袈裟？）。おっさんさまがＯＫなら、ボキも
「もちばちＯＫですヨ！」（おっさんさま、ごみんね！←パクッってばっかやん・汗）。

―気を取りなおして、レスしませう。

[４４５３]Ｃｌｏｓｔｅｒ　Ｚｅｃｋｔさま
　前回のレスにちょっと追加を。
燃費がどうして高回転域で悪くなるか、書き忘れてました！
実は最近のクルマ、高回転を維持するとき、エンジンが焼きつかない様、燃料を濃く噴射してシリンダー内部の温度上昇を防ぐ機能があるんですね。（昔のクルマには、そんなものありませんでしたし、加えてラジエター容量が小さかった為に、東名高速で、よくエンジンがブローしていたそうです）
　高速走って、クルマが臭くなったこと、ありませんか？それって、これが原因なんですヨ。
　あと、私は燃費より実益（エアコン優先）派です（笑）

### [4581] まろ（―悪いな、お二人さん。でも、その店は―）	2001.11.19 MON 02:11:43　
	
[４５２６]メイさま
　こちらこそ、はじめまして。
（レスが遅れ、申し訳ございませんでした・大汗）
ハハ、『運』使い果たしちゃったんですか？
そんなことないと思いますよ、『聴きコミ』当たりますって！（笑）
（ボキなんか、当たりは当たりでも『貧乏クジ』のそれしか・・・無いんスよね・涙）
でもボキは、希望的観測を持ち続けることにしてます。
首を長～くして（←かえって不安あおるヤツ）

[４５６７]Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさま
　私の発言で、気分を悪くされたようでしたら、申し訳ない限り、お詫びいたします（Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様のみならず他の皆様も）。
　ただ、ＣＨに限らず、原作をアニメ化するのって、ある意味非常に大変な事だと思うんですよ。原作を知っている者は、当然厳しい目で比較するでしょうし、
（それは（原作での）動きの再現であったり、それを演ずる声優さんであったり・・・）
一方で、原作を知らない人は、アニメを通じて作品の好悪を決めてしまうでしょうし。その中で、原作の持つ魅力を、３０分の枠内でどう伝えていくのか、相当悩むと思うんですよ。
　ですから私としては、アニメ版は原作のある種の『パラレル』として楽しむようにしています。当時、神谷さんがリョウの声を当てたことは（小さな）ショックでしたが、時間の経過と共に、皆さんのおっしゃる様に、リョウ＝神谷さんでないと、やっぱりダメだなって思えるようになりましたもの。
　ただ、折角『視覚』以外の五感から作品に触れる機会があるのなら、いろんな可能性を見出してみることで、今ある作品をより一層愛することができる、と（私には）思えるんですよね（勿論、強要など致しませんが）。
　あと、ＢＬｕｅ　Ｃａｔさま、ホント北条先生の作品を愛してらっしゃるんですね。永石さんが来生家の管財人であるところ（『これも失恋？』にありましたね・苦笑。思いっきり見落としている私が恥かしい・・・汗）や、ＣＥのビデオの事などを、打てば響くようにお答えになりますものね（私も見習わないと！）。

[４５７６]葵さま
　レス、ありがとうございます！
私、てっきり無視されてるのかと（笑）思っちゃいましたよ（←嘘です！）
　でも、自力で（！）復旧させちゃうなんて凄すぎる！
尊敬しちゃいます（→おまーがパータリなだけやて）
ウチのＰＣがフリーズしたら、直してもらおうかしら、なんて（笑）

[４５７７]ｓｗｅｅｐｅｒさま
　レスありがとうございます。ボキしゃんたら、これでＣＥの常連ならぬ変態（こんなの、と読む・笑）になってしまいましたネ。
（皆様の冷たい視線が・・・こう・・・苦笑）
　これで『かべちょろ』が加われば無敵（？）でしょうか。
まあ、おバカな話は置いといて、ボキもｓｗｅｅｐｅｒさまのショート×２、楽しみにしてます！（←これを言う為に、なんつームダを！・怒） 

[4567]Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ  
如果我的发言给大家带来了不好的影响，我在此深表歉意(不仅是Blue Cat先生，还有其他的各位)。
只是，不仅仅是CH，把原作动画化，某种意义上是非常困难的事情。了解原作的人当然会用严厉的眼光来比较，
(那是(原作的)动作的再现，是演绎那个的声优···)
另一方面，不了解原作的人，会通过动画来决定作品的好恶吧。在这样的情况下，如何在30分钟的时间内传达出原作的魅力，我想会相当烦恼的。
因此，作为我来说，动画版是作为原作的某种“平行”来享受的。当时，神谷先生给亮配音的事(小小的)打击，不过，随着时间的推移，就像大家说的那样，我觉得亮=神谷，不然还是不行。
不过，难得有机会从“视觉”以外的五感接触作品，试着发现各种可能性，就能更加热爱现有的作品(当然，我不会强求)。
还有，BLue Cat，您真的很喜欢北条老师的作品呢。永石先生是来生家的管理人(“这也是失恋?”是啊·苦笑。我完全看漏了，真不好意思…汗)，CE的视频什么的，一敲就会响的回答(我也得学学!)。

